### DEFAULT LOAD PRINT
echo "Current working dir"
pwd

### TERMINAL CONFIG
alias bash="sudo nano ~/.bashrc"
alias zshconfig="mate ~/.zshrc"
alias reso="source ~/.bashrc"
alias zsh="nano ~/.zshrc"
alias soz="source ~/.zshrc"

### BASE LINUX 
alias mk="makepkg -si"
alias ls='ls --color=auto'
alias grep='grep --color=auto'
alias l="ls -l"
alias cod="codium"
alias h="history"
alias c="clear"
alias move="mv -i"

### OH MY ZSH 
alias ohmyzsh="mate ~/.oh-my-zsh"

### NPM, YERN, BUN
alias nrun="npm run dev"
alias ydev="yarn dev"
alias nin=“npm install”
alias ydev="yarn dev"

### ARCH LINUX 
alias pain="sudo pacman -Sy"
alias parm="sudo pacman -Rs"
alias paup="sudo pacman -Syu"

### CONDA - ML
alias coac="conda activate"
alias coin="conda install"
alias nv="nvidia-smi"
alias coadd="conda config --add channels"
alias corm="conda remove -n"
alias coincf="conda install -c condaforge::"

### CONDA - ML, KERNEL SPECIFIC
alias cogy="conda activate GymGPU"
alias coto="conda activate PytorchGPU"

### APPLICATIONS 
alias cod="codium"
alias dbs="pg_ctl -D /var/lib/postgres/data -l logfile start"
alias dops="docker ps -l"
alias dos="docker start"
alias mvin="mvn clean install -DskipTests"
alias sshos='ssh -oHostKeyAlgorithms=+ssh-rsa -i $1 root@$2'
alias newapp='bunx --bun create-next-app@latest $1 --typescript --tailwind --eslint'

### Folder alias 
alias documents='cd /Users/ar/Documents'
alias downloads='/Users/ar/Downloads'
alias desktop='/Users/ar/Desktop'
alias mkcd='function _mkcd() { mkdir -p "$1" && cd "$1"; }; _mkcd'

#Homebrew ENV
export PATH="/opt/homebrew/bin:$PATH" >> ~/.zshrc
